\begin{savequote}[75mm]
    --- Tudo parece impossível até que seja feito..
    \qauthor{Nelson Mandela}
\end{savequote}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Introdução}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Este documento foi elaborado com o objetivo de esclarecer e dar algumas orientações gerais aos mestrandos do Instituto Superior de Engenharia. O documento combina formatação, com descrição e exemplos da estrutura de um documento típico.
Em termos de recomendações de escrita, considere o Anexo \ref{sec:linhasorientadoras}.

A primeira parte da introdução apresenta o tema ou problema a ser investigado. Deve explicar a importância do trabalho.

Antes de ir para a próxima seção, uma descrição da estrutura das seções de alargamento deve ser feita aqui.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section[Objetivos e características do projeto... ]{Objetivos e características do projeto, dissertação ou estágio}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Esta seção descreve brevemente os objetivos do trabalho a ser desenvolvido, conectando-os entre si para atender ao que foi escrito na primeira parte da introdução.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Contexto do trabalho}
O conteúdo desta seção depende do tema do trabalho realizado.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Organização do relatório}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Esta secção descreve como o relatório está organizado, com uma breve descrição de cada capítulo. Isso permite que o leitor entenda o que vai ler. A introdução e as conclusões devem resumir tudo. Caso o leitor queira saltar alguma secção, pode então ir para o capítulo do relatório que mais lhe interessa. Além disso o leitor fica com uma ideia geral do que vai ler.